【惹火訓練營】再有網民上載訓練營疑虐學生照片 小六生以面擦地

周日（12日），英華書院一封由學生撰寫，批評保良局領袖訓練營的公開信在網上廣泛流傳，校方其後在網站宣布延期舉行中四領袖訓練營，並另覓合作機構。不過，事件繼續引來關注，一輯聲稱是保良局世德小學於2010/11學年舉行的小六紀律訓練營相片被網民廣傳，令人關注相關訓練營的質素。

英華書院的訓練營風波延續，有網民上載聲稱由同一訓練營主辦單位舉辦的學生受訓相片。（Facebook 截圖）

相片顯示學生用面擦地
相關的公開信和報道引起熱議，至周一（13日）晚上，發表公開信的英華書院學生王樂行再轉發一輯聲稱是保良局世德小學於2010/11學年舉行的小六紀律訓練營相片。

相片顯示，訓練營教練要學生背著花盆蹲下，用面擦地。上載相片的網民指，學生被要求滿面泥沙下吃飯，最後多名學生肚痛。

網民狠批活動 質疑涉虐
不少網民在看過照片後反應極大，認為訓練營的做法為學生的身心靈帶來傷害，「這是訓練營?根本係虐待營！」，有網民認為活動假借訓練之名，以侮辱為實。

根據保良局的網站，「保良局領袖紀律訓練營」於2010年1月成立，推廣領袖紀律訓練營到學校，至今已舉辦500多個營期，多達60,000名屬校及非屬校學生及教師參與。

依d訓練佢咩 做奴隸？

轉自隔離POST

小學生參加訓練營圖

不知所謂

cls

嗰陣入到去
大家都會覺得訓練營係應該要咁
錯哂嘅只係我地呢班學生
垃圾教練

再煲大啲！

推

軍訓咩

推到拉人封艇

正呀

呢啲係以前軍訓嘅去個性化，等你覺得自己唔再係自己，然後就會乖乖聽命令

真係痴撚線，究竟呢問乜撚野訓練營來架 班老野唔係以為呢招仲有用來下話

推到班人仆街

根本佢地就係想培訓奴隸

訓練營係用學生訓練堆老野嘅自尊感

想知個訓練營係訓練啲咩架 ?

太過份，體罰呢啲嘢老竇老母先有資格做

依家2017年，老豆打仔會俾人告虐兒

最恐怖係咁多年嚟學校同老師又覺得冇問題
成日話香港人鍾意投訴，竟然咁多年都唔覺有家長屌鳩班（呀sir)

唔推對唔住自己

過時法律，而家就係父母唔敢打就外判，你睇質素幾差

我要見到人坐監

奇幻潮 重生校園

支那洗腦手法

參加力威健身仲好喇
畀d掙扎佢

Push

因為作為一個學生 心志一定未成熟
再俾佢地既利用依d摧毀重建手段下
只要加少少包裝話係團結佢地
心理上就會覺得成件事好合理
佢地都唔會同家長講

痴撚線

點解d老師會唔阻止 仲要迫人去 教畜

香港?

十幾年前中一個時都有去

依啲19營跟本年年都比人屌緊

但過後又會無野

推撚爆佢

我見到有學校通告係咁寫(大意)“此訓練營乃本校德育課程的一部份，所有學生必須參與，缺席者將以曠課論處。如有經濟困難者，本校可提供營費資助。”

有冇人試過堅持唔去？有咩後果？

塊面刷下地會肚痛咁搞笑既咩

一個缺席唔去就死緊

如果大部分缺席就有效果啦

家長都要合作杯葛先行

推到佢仆街

刷到成咀都係
食飯冇得洗面，食埋泥掛

推 痴撚線

啱啱推上報嗰單，話就話唔去就返學自修，實際就逼你退學，推到間學校仆街

推爆佢老母

推爆佢，屌佢老毛，當學生係狗

滿面泥沙下吃飯，最後多名學生肚痛。

推推推，好彩我小學呢啲營我全部無去到，唔係我依家邊有咁善良可愛 我呢啲玻璃心黎

唔推都對唔住自己

即使過到老師過關
班家長覺得學校識教仔
自己唔使教 學校做咩都岩

岩呀

根本學校有心隱瞞，唔可以放過
仲有保良局班藍屍豬西，本身就係想將所有政治仇恨發洩係青年人身上，佢地心目中青年人就係原罪，一定係有份出黎佔領搞搞震，所以先講得出 唔滿意呀，去佔中呀 呢d說話，將所有怨恨發洩佢地身上，然後一句入得黎就要服從先會成長個d垃圾說話去合理化件事，咁既人適合做導師咩？

推撚到佢地被炒

依家唔比打D細路，會唔會就係咁多左D小學生自殺？

痴撚線
其實咁樣訓練到啲乜 受辱承受力？

推到虐待兒童

做人定做狗啊屌你老母

我想講虐待兒童真係無得忍
入面嗰啲所謂既教練你方有咩好學歷咩
嗰啲廢中廢老教練就係成世人都無咩成就
唯有攞小朋友黎發泄
根本就係比錢班社會垃圾去糟質小朋友。

好仆街，推佢老味

盆栽...

痴線架
我去個陣明明冇咁撚癲

我去果個要用塊面對住牛屎玩掌上壓，浸牛屎池，抱住郊野公園d垃圾筒兔子跳，夜晚成碟餸舖滿飛蟻要你成乾食淨添

中一果陣全級被迫去過一次所謂軍訓，完全係惡夢嚟
去完毫無得著 浪費時間

lm

想當年乜禁毒營無去到
d同學去完喊住話唔捨得

你都咪話呀，班藍屍好撚buy呢套架
好快會有人出黎話而加d後生仔目中無人云云，就係缺乏呢種「訓練」

好彩以前中一個訓練營唔係保良局
幾好玩 又有bbq又有夜行 識到好多新同學
但呢個post真係痴撚哂線 咁都叫訓練營？訓練d學生做狗？唔推唔係人 屌佢老母

咁都有得鬥慘?

我中二都去過一個喺馬灣嘅
果到d阿sir好好人
係真係會鼓勵你
見到有人唔合作唔會鬧 但會事後圍埋一齊傾返

推到保良局仆街

保良局

西方軍事管理，一去到華人地區必定走樣，變成一個單純釋放權力慾的機會

嘩，好撚威呀

咁你覺得呢啲好合理？

鬥乜鬥陳述事實都唔得？
槍口對外推到班撚樣仆街啦鬥

我邊忽講過合理

其實有冇人貼去比babycondom班c9知
以我所知好多c9唔信自己個仔所講 因為覺得太誇張

我諗果位巴打講緊訓練營既痴線事姐

我估佢粒膠係比班訓練畜

咁你應該講講詳情 邊間

痴線

推 屌柒班教練

有埋小學生既圖 班家長應該好緊張

用面擦地係個d仆街營入面碎料，仲多過份d既野都有
我唔覺得呢幾張相夠鋤到班友仆街姐

我讀體藝 中二果陣去既 好撚耐之前唔撚幾得係邊個營鳥

一邊折磨人一邊覺得自己幫緊人既人唔係心理變態就係信教。

自己個仔講野都唔信 做人老豆老母有乜撚野用

淨係記得個camp site大概係咁既樣，係郊區既

屌我中三都去過
又要我地跪住懺悔行一個圈
我地話唔跪就話我地唔聽指令
要我地撕班旗
諗起都on9

我中四嗰陣去過
佢唔滿意就罰體能
Sit up push-ups 平板橕 原地提膝跑
每樣做2分鐘
咁樣一set
做幾多set係佢定，做到佢滿意為止
好多女仔，好瘦弱嗰啲頂唔順，做到跌低又要全班由頭做過
隔嚟班就每人將一條好重嗰啲沙條long上膊頭紥馬，hold到教練話得為止
入營一路操操到夜晚12點先返得房
沖完涼搞到2點先訓得，第二日8點繼續操
仲要食飯幫教練揼骨
邊個俾人發現冇揼就罰晒全班體能
圍住標準籃球場鴨仔行十幾廿個圈
食飯又限到時間好短，一定要清晒啲嘢食
我記得班上面有個好摺嘅男仔俾教練打面，好慘

領袖

push

不嬲都知呢個camp癲的
不過冇家長信姐

好慶幸以前中學玩過幾個camp都係正常玩群體活動

當學生係狗咩on9 推撚爆佢

真係落手打真係告得
點解班仆街咁耐都無事....

我哋嗰陣冇人敢反抗，依家大咗我諗呢件事在發生我會還拖
嗰陣老師喺我哋俾人罰緊嗰陣喺側邊影相

推撚爆

推到搵人祭旗

吳克儉局長 請回應

09/10世徳畢業生留名
我果年都冇搞呢d訓練營
好彩早一年出世

我果邊有人反抗，罰哂全班淨係唔罰佢
等自己人對付番佢真係好撚仆街

嘩屌你老母
心計到你

想問保良回應左未？

王樂行公開信其中一part:

營方亦被港台拍攝到他們帶領着穿軍服的學童，出席活動為吳克儉局長撐場。
以下為港台片段連結（0：12）：

吳克儉一早去過呢d訓練營 仲要學生舉手支持吳克儉

好似中學雞有去過
我記得我個級有30幾個街童（好似自稱老黑）
一入到去屌鳩教練 笑到仆街
跟著夜晚反轉個營地，對住佢地個泳池除褲玩尿、周圍大便
最撚記得有童軍幫佢地支國旗區旗反撚轉再掛返上去
d傻西教練又唔夠班街童咁多人，又唔夠佢地跑
個次完左之後，全級都熟左好多
好撚團結

報咗警未？班仆街

佢地係咪唔撚識分 訓練 同 虐待 的分別？？
On9 拉撚哂佢地啦，係到害人

揾人send去d國際組織度比多d壓力

平時乖到爆個d班長、風紀，夜晚個時係到睇水食花生
成班反社會人格爆哂出黎
跟住我地間學校好似比人黑名單左

呢間小學畢業，小六個陣cut左畢業旅行要去呢個 三日兩夜第一日去到就叫d平時唔守記律個d人落去托住盤栽圍圈跑
仲要叫人夜媽媽拎住螢光捧唱住校歌行山路

中學又迫我地去，我老閪都唔去請假屋企hea好撚過，去到過d唔係人既訓練

下下要大聲嗌出到黎個個沙晒聲都算，可憐在去完唔夠兩個禮拜全部打回原形

Hku hall o 咩

以前小6個陣肺炎無入個畢業營，諗住好遺憾
原來入面咁樣架屌

真係癡撚線

平時唔出聲d毒撚，夜晚唔知邊到搵膠袋出黎玩水戰
仲整塞左幾個廁所 搞到幾間屋水浸
仲要拆鳩左馬桶個浮波，放到d咸水周圍都係

好耐之前小學去過呢類學校既訓練營，不過係馬會搞
正到仆街 大個回憶返都好正
成班教練都好好人
我仲記得個營係北潭涌

估唔到原來其他小學搞既營會咁仆街

就算係紀律部隊訓練都唔撚洗咁

其實係得保良局先咁仆街

做乜鳩

好撚變態

第二朝早，班傻鳩教練係到屌人，話咩報警
班mk街童起哄，全級拍手掌，個20幾個教練完全控制唔到場面
最後，幾靚女miss班主任一齊出聲先叫得停
到下一學年，連個訓導主任都換撚埋

其實諗返，都覺得我地個級好仆街
唔知佢地有冇check返滅火筒，玩完又掛返係到

關撚事咩得保良局係咁姐ma 仲有你果個係畢業營 當年好撚開心玩得

我細個去果d真係好好玩架
一班人行夜山
係大船上面跳落海
到依家都記得
估唔到依家係咁樣

我果間中小學無呢類營，上到ive 先有day camp 玩，不過啲教練好好人，同埋果陣都大個唔會體罰
好好彩

有冇人想一齊報去屌鳩班教練

好耐之前小六畢業都有宿營，但都只係個教師做領隊玩集體遊戲，行山同一齊訓咁

原來依家已經進化到玩人格摧毀

呢個係咪「軍訓」?
利申 保良局中學
印象中參加過兩個「訓練營」
兩個都係全級都有參加

第一個係中一定中二嘅時候
呢個就正正常常幾好玩
喺學校玩活動﹑過夜，跟住重有夜行等嘅活動

第二個係中三嘅時候，叫「軍訓」
呢個真係憨鳩
班教練當班細路狗咁打罵
幾日就係不斷被侮辱

冇記錯兩個營都係同一班教練

唔怪得咁多中小學生自殺

我細個都有覺得D camp 黐撚線
但總有D同學好似撞邪咁enjoy

太牛逼了
為咱們解放軍打造新一代！

Show Blocked User - 法比狗早撚抖2

撞邪個啲多數都係讀唔成書 學識水平較低

佢呢個好似限左學校報
仲要對象係特登中四以下呢d仲未完全有自己獨立思考能力既學生博你唔識反抗

魔鬼集訓營

岩呀 佢個中學camp係for中四only

明顯屋企問題來 我無入過去
個陣小學聽過 屋企人就多數奶共
直接拎佢入黃埔軍校 真心係為國家
細個去過佢屋企 真係播緊紅歌(我唔知點叫個類歌)

嗰班適合做警犬

啱呀人蠢易操控，當年同級有啲話好有用好開心多謝教練想再去嘅奴隸獸最後去晒珠海恒管鯨大

或者係無個人思考能力 總係有啲人好易被洗腦
被洗腦既比例 係女仔多過男仔 多數做成班既leader都係女黎,去某啲環節就喊晒 覺得好感動

負責人同我出黎

好波
弱勢下反抗嘅最好方法就係增加對方達到目的嘅成本

但最後全級真係團結左2年 全校得我地個級搞班際足球籃球賽 唔洗學生會幫手

好彩中學啲camp一係班主任自己lead,一係就跟明愛，
明愛啲教練好好人，乜都落手落腳陪我地一齊做

軍訓都唔係啦，叫勞教

呢啲先係領袖訓練

軍訓都唔會，呢d叫勞教

我小學嗰陣玩過保良局嘅訓練CAMP, 可能係第一年係小學層面搞,所以冇一啲咁痴線嘅懲罰,但真係好洗腦

例如有啲老師/導師出現, 我地成班人就要圍住佢,之後講XXX 早晨/午安/晚安
你可以理解為見到金正恩就圍住佢嗰啲人

仲記得完CAMP 之後,返到屋企我即刻喊,因為喺入面真係好辛苦 (至少對小學生嚟講,又體能懲罰,又比人屌,咁樣真係唔好受)

軍訓緊可能 未來軍人

我好記得第一晚
比人捉到遲瞓
著住睡衣無戴bra
比人叫出去做體能
出到去成班男同學
此生不忘

癡線，共匪搞啲小學雞軍訓都冇咁變態。

讀東華小學高年級三年都有camp去
但好彩咩事都無仲幾好玩，啲訓練營呀sir算幾好人
係選址怪左啲 (第一年個camp入面有山墳，第二年就長洲東堤)
想問虐待學生係學校指示定係個camp本身係咁

好好彩 咁撚大個人覺得人地唔屌鳩你好好彩，冇陰公

呢手d都係支那摧毀香港新一代洗腦手段來
支那廿年
香港玩完
支那管治
累人累物

嘩屌唔推唔係人
乜啲老師唔覺得有問題架咩？

以前讀書一次都冇去過

屌
早知當年去唔訓

班賤畜仆街死全家啦

我讀中五嗰年 好多女仔唔想去請假
結果搞到成班人企o係禮堂比校長訓話
屌鳩我哋唔珍惜 結果全部都請唔到假焗住返
無返嘅全部曠課

唔識請病假?

軍訓營嚟

保良狗正仆街

我地中一去黃埔訓練營
都冇比教官搞 仲要好耐心咁教
反而香港

痴線過軍訓

黃埔軍訓我都去咗
最盡都係做下掌上壓
冇保良局啲營咁誇張

之前中5個陣聽到要話去訓練營直接走佢數冇去到

班人欺善怕惡......
對住班顛佬，只能顛過佢

係咪想攪到咁

幫推

保良局姚連生中學
活動名稱：保良局領袖紀律訓練營
活動地點：保良局大棠渡假營
日期：2017年3月22日至25日(星期三至六)

同學們記得反抗

希望同學仔/父母睇到相關新聞啦

以前去嗰d至多係朝早步操，之後就玩全日架喎 係咪d怪獸家長要求ja

我去個d由朝玩同食到晚

要返學校自修

其實好撚多弱智家長
成撚日覺得 嚴厲 辛苦 就一撚定係好
個仔受過酷刑 仲要好威咁同其他人講
好肉酸

呢間洗驚咩
入到去大把人屌轉頭

推到班呀蛇落地獄